話俾人知做政府工

之前見啲 friend 問佢做緊咩工， 佢話自己做緊政府工，個樣有少少頹、又有少少 hea, 佢講出嚟個語氣唔覺得有自豪感，但睇返個 payscale, 份工應該都有七八皮一個月，再上隨時過十皮。其實呢啲係咩心態？

做政府工有咩自豪感?

唔鍾意自己份工嘅心態

身邊好多人勁過佢掛

已封鎖會員 - 打丁唔洗手
完全封鎖

要番工就無野好自豪

因為成層都係佢d grade

謙虛囉

悶聲發大財，知道自己 overpay, 唔敢太招搖

打乜工可以好有自豪感

咪打份工
比盡叫高奴

跟

WKM II，二級工人，
小六，16,175！

WKM I，一級工人，
小六，17,870！

OA，辦法室助理，
中三，18,795！

CA， 文書助理，
中四，24,070！

ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…中產人士！！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
ACO師，月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

仲有例如係街邊抄牌嗰啲咖啡佬，個樣一般都無乜鬥志，有啲甚至似過街老鼠

做政府d人係有種莫名其妙嘅優越感
Even係ca, aco, 食環，紀律部隊
不過都係正常嘅
人高就算唔高但穩定
又唔洗擔心經濟問題帶來影響

利申 屋企有人做aco

都係為錢
有咩好自豪

係co aco rank n file 先有呢種唔知自卑定自大的優越感者，揾10萬8萬果堆officer 有鬼

真
有個fd做ha診所
話呢一堆人去睇症特別串

可以成層佢最低grade日日斟茶遞水陪笑。

其實都係睇佢做邊範，之前有個 friend 做食環，成日講邊個職業個社會地位好啲，可能一般人都唔多俾面食環啲人

好高級就勉強啦
低級真係唔敢講

做政府工有自豪感可能係因為無論你個份係乜鳩，都係fight低左好多人你先有得做？

好多上一代都想仔女考到公務員
所以係親戚圈都會連帶有優越感

依家唔係2A3O以上果啲真係縮埋一舊算啦
但老實講CA/ACO對上果堆真係難入
但無野要曬命

公務員不嬲係上等人
你見林奠全球第二人工就知

又吹奏

的確
就算老婆無大志做個CA
都跑贏街外sales妹
但係mk妹有淫賤嘅肉體
好難取捨

呢個人好撚煩，D格式勁廢老feel

出面…死路一條！
(宜家個個爭住入~)

ACO師...坐亞望冠！

先袋住ACO…鐵飯碗~
賺住年資又排住房屋，
一路投考更高職位
(每年跳薪加假期加供款)

時也…命也！

見過有有ACO師…
非什麼三大照考到：
房屋事務主任，
二級聯絡主任，
助理貿易管制主任，
統計督導~等職位走！
(能力運氣一樣重要~)
(邊做邊等每年跳薪~)

打工仔心態 都係打份工姐
點解要自豪 同埋簽左衰仔紙

咁都值月薪…24,070？！

中四就可以…
投身公務員行列，
年年定必有跳薪，
有904/各182SL，
全家有免費醫藥，
有公屋或綠表排，
十年俾現金NCA，
有CSPF供款25%！

出面大學生文員會有24,070？！

ACO 入職要求只需要中學畢業，i.e. 中學生做 ACO 人工跑贏大學生

咪又係要做，真係有得返去齋坐咩

出面大把…辛苦工，
薪酬連CA師都未達到！
(你見幾多人減薪裁員~)
(旅遊業果班失業人士~)
(連打針場地都搶住做~)

宜家就正正就係…
大把大學生去爭，
CA師/ACO師職位！
(仲要未必爭得贏~)
(現實就擺係眼前~)

CA， 文書助理，
中四，24,070！

ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

《的確好吸引》

正確！

CA師/ACO師係公僕中…
學歷不高，經驗不拘，
文員工作，放假夠多，
薪金不低，福利收足！
(所以先咁多人去爭~)

成世保證…唔炒~
收每年不同頂薪，
供款去到成25%！
(咁又唔怕做過世~)

五天工作…
大把假期紅日放，
旅遊可以成日去，
放工讀書玩都得！

正正合晒…傑青，
吃喝玩樂＋玩食訓！
(人生就係咁簡單~)

仲有醫療＆房屋…
睇醫生貴藥全部包，
公屋綠表隨時就有！
(中五位性價比超高~)

好野自然… 要吹奏！

佢係咪魔巴二世

wkm 先係贏家 特快隊3年拎到公屋

正確！

公屋係公僕房屋福利之一！

屋… 只係要黎住！
有床有廁所就夠…

其餘時間在外…
工作上班！
超時加班！
吃喝玩樂！
酒店早餐！
酒店午餐！
酒店茶點！
酒店晚餐！
酒店開房！
四處旅行！
酒吧網吧！
上興趣班！
學小手工！
睇演唱會！
唱歌跳舞！
煙花燈色！
睇戲唱Ｋ！
慶祝節日！
慶祝生日！
健身美容！
行街購物！
試飲試食！
新店新埸！
返學上堂！
大小派對！
日出日落！
沙灘慢步！
… etc

真正係家嘅時候…
其實不足五小時！
咁就花一生儲蓄…
真係好唔合邏輯！

其實公屋最合適…
宜家青年新一代！

千幾蚊租就攪掂…
有錢豪裝冇就算！

因為日日都出街…
有錢不如洗咗佢！

買樓供樓租私樓！
益人不如益自己！

發達…
公屋＋公僕＝雙公在手！

返乜工都唔想話人知架喎
就算之前自己開公司都唔會想講
除非有生意傾姐
如果唔係做乜要話你知
做乜工關你撚事咩

睇字都覺爽
仲要準時即走
加上有d唔洗打卡

會員id噤前 浪費了

所以一直都話...

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧度難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！
吃喝玩樂… 玩食訓~
供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

唔通好似曬命咁奚落你咩
做朋友嘅，曬嚟做乜

小販隊？

日日行出街市俾人眼望望 唔做嘢 啲市民會串鳩佢地係蛇王垃圾呃飯食

做嘢 捉班粗人黑社會既就俾人屌老母屌到仆街 佢又唔可以搞大件事 佢一縮 又要俾人話欺善怕惡

捉啲老弱就俾市民話無人情味 專蝦啊婆

三面不是人

正確！

日曬雨淋，
輪班工作，
不停轉更，
無紅日放，
六天上班，
新九港總，
捱更抵夜，

工作還要...
追趕小販，
捉垃圾蟲，
被人問候！

反觀ACO師...

五天工作！
例休紅日！
朝九晚六！
日日如事！
中五學歷！

咁穩定嘅工餘時間！
(你想點享受人生都得~)

工作講求…
性價比CP值！
(付出與收穫)

讀咁多書…
金錢＋時間，
難道就係為咗...
大熱天時係街...
追趕小販阿婆？！
(扮工室有冷氣~)

每次幾萬人爭…
包括大學生在內，
可見其性價比高！